<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Adoo's blog</title><link href="http://www.roading.org/" rel="alternate"></link><link href="http://www.roading.org/feed/translate.xml" rel="self"></link><id>http://www.roading.org/</id><updated>2014-02-20T00:00:00+08:00</updated><entry><title>[译]子弹日志法（Bullet Journal）</title><link href="http://www.roading.org//others/Bullet_Journal.html" rel="alternate"></link><updated>2014-02-20T00:00:00+08:00</updated><author><name>Adoo</name></author><id>tag:www.roading.org,2014-02-20:/others/Bullet_Journal.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;年前看了一篇国外程序员的博客，有提到Bullet Journal，不知所云。幸好我当时
Gooole了一下。在Youtube上看到一份关于它的视频，便来了兴趣。当天下午便在它
它的官网趴了半个下午，将它系统的学习了一遍。到现在，已经足有近月了，最初看
的那篇博文已经毫无印象了，唯独对Bullet Journal一直念念。我自己呢，也觉得从
最近这几天使用Bullet Journal的使用过程中获益不少。我既从中取利，便也有心为
它做点贡献。我见网上对于Bullet Journal的介绍颇多，但多是英文，中文介绍零星
有之，却又都是浅尝辄止，没有人做系统介绍。我想我便尽力将其官网完整介绍完整
翻译吧。如果你有一定英文基础，我想&lt;a href="http://www.bulletjournal.com/"&gt;原文&lt;/a&gt;才是最适合你的，里面图文并茂，排版
精美。若是你视英文为洪水猛兽，希望下面的译文能对你有所助益。你可以先看一下
下面这段视频，来点直观感受。&lt;/p&gt;&lt;embed src="http://player.youku.com/player.php/sid/XNjA5ODE0ODY0/v.swf" allowfullscreen="true" quality="high" width="600" height="500" align="middle" type="application/x-shockwave-flash" flashvars="winType=index" style="visibility:visible;" /&gt;
&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;致列表疯子，笔记专家，便签狂人，和酷爱生活记录或涂鸦的家伙们。子弹日志
正是给这些觉得很少有平台能像一张白纸一样强大的人所准备。它是一个为数字
年代而生的模拟系统，助你梳理现在，记录过去，规划未来。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;记录&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;急速记录&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;子弹日志的核心是一种叫做“急速记录”的方法。急速记录允许你快速的捕获和分析
每天我们试图消化的各种各样的数据。这种技术让你能够区别哪些是重要的，剔除
那些不重要的。搞清楚这些有助于你更有效的集中时间和精力。这是忙碌和高效之
间的差别。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;主题+条目&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="topic" src="http://www.roding.org/images/2014-02/topic.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在子弹日志中，所有被你放入本子里面的东西都被称作为一条“条目”。若要加入一
条条目，翻到第一个空白对开页。在左页的上方，给你的对开页一个简短的描述性
标题，或者叫主题。主题是使子弹日志保持调理的关键组成模块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果某页仅是记录些普通的条目，可以直接用日期当主题。如果有一个特定的主题，
花点时间给它想个名字。主题能帮你明确和集中你要输入的内容。问问你自己，“用
什么描述我要输入的内容是最合适的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你觉得这个主题会比较复杂或者时间跨度很长，那么用一个子主题来明确这个
集合指的是某个工程的哪个部分，例如&lt;strong&gt;装修/预算&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随意预留一到两个空的对开页，但无需为到底保留多少页而苦恼，因为很难知道一
个特定的主题到底需要多少个对开页。主题经常是不连续的，所以确保总是将它们
加入到索引——一个在你创建了它们后，可以快速查阅之处。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;子弹&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="bullets" src="http://www.roding.org/images/2014-02/bullets.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统的日志和记笔记的方式最大的问题就是费时。条目越是复杂，你越得努力。
你越是努力，就有越多的杂事被写下。你可能随时会放弃，又或者不能使日志的
作用充分发挥。为了协助解决这个问题，急速记录深度依赖于使用简练符号表示
法，或者叫子弹。子弹是一个简单的陈述句，用于把条目快速记录到你的日志中。
它们通过把条目分类归入三个不同的类别来帮你组织条目，三个类别分别为：任
务，便条，事件。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;任务&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="tasks" src="http://www.roding.org/images/2014-02/tasks.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任务用空白的复选框来表达，包括任意可执行的选项，例如“取干洗衣服”。一旦
完成，愉悦的勾上复选框吧。有些任务需要多步才能完成。这些步骤或者说子任
务可以紧挨着父任务的下面辅以一定的缩进列出来。父任务只有在所有的子任务
都完成或被标记为无关紧要后才能勾选。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;便条&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="notes" src="http://www.roding.org/images/2014-02/notes.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;便条用一个实心小圆丸表示。便条包括：灵感，想法，观察和所有非可执行条目。
基本上，便条是所有那些，你不能马上去做想略记一下或没有什么时间背景的条
目。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;事件&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="events" src="http://www.roding.org/images/2014-02/events.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事件用一个空心圈表示。一个事件本质上就是一个发生在特定日期的便条。事件
可以被预先计划，例如“查理的生日”，也可以在它们发生后时记录，就像“签订了
租契”。这个分类可能会让人难办，因为它具备令人无比沉重的潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;急速记录解决这个问题的办法是不论多么私人的问题，尽可能的保持客观和简
明。例如，“电影之夜”这种说法比起“一个好朋友搬走了”的说法要更恰如其分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记住，子弹仅仅是一种组织条目的快速方法。记录了这条事件后，在下一个可用
的页，随你写下关于这条事件多么详细的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子弹的日记的一个主要部分就是你可以照你的意愿取使用它，但是遵守这几条简
单的指导方针能帮组你保持条理分明。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;标识&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="singnifiers" src="http://www.roding.org/images/2014-02/signifiers.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标识赋予你的子弹们额外的语境。这儿有一组标识作为例子来指导你的起步，但是
你完全可以自由发挥，使用你自己觉得在子弹日志过程中合适的标识。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;优先级&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;优先级的标识有一颗星来标识，用来指定一个任务应该优先解决。把它放在一个
子弹的左边，因此你可以快速的翻页浏览并且找出最重要的条目。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;深究&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;深究标识用一个眼睛来标识，当有一些事情是你想要查阅的时，可以使用它。假
设你写了一条需要进一步研究的便条，那么用深究标识来提醒你之后需要查阅一
些资料。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;灵感&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;灵感标识最常用于和便条搭成一对，用感叹号来表示。再没有什么比有一个超赞
的主意却记不起来要糟糕的了。现在，只需在那条便条前标识“!”，之后你就可以
快速的查阅到它。 &lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;其它&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;迁移标识用一个右箭头表示，置之于一个已被转移到子弹日志中其它部分的未完
成任务子弹中。这是一个最顺手的标识之一，它使你能通过日志维持你对超时
任务处理的轨迹。我们在下一章会对迁移有更多的接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍弃标识通过对~~一个条目划删除线~~来表示，它在当一个任务失去了目标时使
用。这种事一般发生在当某些事已经超时了，或者不再重要了。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;页码&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;为了能快速找到你要找的东西和保持条理，每次都给你的笔记页标上页码是子弹
日志过程中极重要的一部分。一些反复发生的条目和集合往往不是连续的，因此
在每一页的页脚写下页码使你能将它们加入到索引中非常重要。如果(例如我自己)
你的子弹日志用于画草图，它也将有所帮助。每当我有一个想法需要阐明，我只
是简单的翻转到下一个可用页或者平铺页输入它。把这些页面加入进去，我便能
快速的自我定位了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;归类&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;索引&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="index" src="http://www.roding.org/images/2014-02/index.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索引应该在子弹日志的第一个空白页创建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对内容编写索引，让你在快速找到想找的东西的同时，也让你可以你灵活自然的
扩展子弹日志。它罗列了你的主题和主题的页码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在你开始往子弹日志中添加内容时，只需将你的主题及其页所在页码加入到索引
中。那些跨越了连续多个页的主题可以用“5-10”这样去索引。然而有些主题会反
复出现并贯穿着子弹日志，这样的主题可以按这样的方式去索引：主题名：5-10,
23, 34-39等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你有一些复杂的或者具有多面性的主题，你可能想要用子主题。子主题将允
许你快速的索引一个大主题的特定部分。让我们来筹划一个长假。在过去的几个
月中，你有五页专用于计划这个旅行。这些页面极可能是不连续的。每页都大概
包含了像旅馆，航班，游览等等这次旅行的特定部分。依靠使用子主题，你便能
快得多的在索引中找到想要查阅的内容了。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;月历&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="monthly_calendar" src="http://www.roding.org/images/2014-02/monthly_calendar.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;月历为你提供一种计划和重组的方法。它提供了一种组织事件和任务的方法，在
月初允许你为一个月做一个快速督促。在之后它也是一个很好的引用资料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;月历应该在每个月开始的时候创建。创建第一个月历时，应找到下一个可用的空
白对开页。左页将是你的日历页，而右页将是你的任务页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于日历页，用当月的月份做你的标题，然后在左边界列举该月所有的日。在页
边和数字之间给标识留一点空间。如果你愿意，你也可以在日期后加上那天所属
星期的第一个子母。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;填入所有像生日或约会之类这些看上去不会改变的事件。你在这儿的输入应该尽
可能的简单，它只是为查询而设计的。使用铅笔来安排所有不确定的项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任务页只是一个简单的任务子弹清单——一个所有你想要完成的事情的清单。同样
的，在页边为附加标识留一点空间。当你列完所有的任务时，回顾一下你的清单，
看一下哪些项是最重要的。在子弹的左边，挨着这些项标上一颗星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到你准备开始你的第二个月历的时候，你也要用到你之前的月历，把所有未完成
的任务迁移到你的新任务页中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在你有了一个需要完成的任务的概况和能去做它们的时间。当然如果你愿意，
你也可以在你的日历页中安排你的任务，但是这儿真是的目的是获得你想做的事
的基本概况和你的可用时间。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;每日日历&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="daily_calendar" src="http://www.roding.org/images/2014-02/daily_calendar.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在你的月历页后为你的每日日历翻开新的一页。在该页的上方，填入当天的日期。
在这一天中的过程中，发生了什么事情便填入相应的子弹。如果没有用满一页，
那么填上第二天的日期来把这一页分开成不同的日。这样既节省空间、时间，又
让你可以看到你最近一次使用子弹日志是什么时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理想情况是，任何时候你都带着你的子弹日志，而且能实时的写下条目。如果不
行，尝试养成在睡前拿出你的子弹日志坐到桌前回顾一天的习惯。除了使你保持
规律外，我觉得它令人心情舒适并让你为第二天早晨准备好。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;迁移&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;内容迁移是子弹日志过程的基石之一。一旦到了下个月开启时，查阅你到上一个
月历页之间所有页。很有可能，你有留下一些没有勾上的任务。仔细检查它们并
评估你是否确实完成了它们，或者那个任务已经变得无关紧要了，如果一个打开
的任务已经完成了，那么勾上它。如果它已经变得无关紧要了，那么用删除线划
掉。如果这个任务仍然是你关心的事，那么把它加入你新月历的任务页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这儿的目的不是尽量多的收集任务，而是为了谨记你需要做什么和过滤掉那些不
再重要的项。再次声明，忙碌和高效之间是有区别的。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;集合&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="collections" src="http://www.roding.org/images/2014-02/collections.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你开始经常使用你的子弹日志时, 你会注意到你的某些子弹具有相同的主题，或
都和另外一个子弹有直接关系。当它们足够多之日，便是创建一个集合之时。要创
建集合，翻到你的下一个空白页，并给你的集合一个主题。把这个主题加入到索引
中，并且找出所有和这个主题相关的子弹。当你把所有的子弹都移到集合中以后，
回到这些子弹原来的位置并把它们标记为已迁移。这些操作最适用于任务，不过也
能用于想法和便条。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和其它主题一样，集合会随着时间增长，也是一个组织相关子弹的简单方式。我发
现更新和创建一个集合的最佳时间在每个月的开始时你创建月历的时候。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;其它&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;小贴士&lt;/h3&gt;
&lt;h4&gt;笔记本类型&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;我推荐使用Moleskin的大型方格笔记本，因为那些格子对于我要做的事来说堪称
完美。不过这绝非一个先决条件。另外，我喜欢大部分Moleskine都会内置的小配
件，像书签和后面的小口袋，我可以随便将一些碎片一直放在里面直到我处理掉
它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大小和质量是需要在意的两个主要因素。如果它太大了，你就无法携带。如果它
太小了，就不太实用。确保你获得的笔记足够耐用，如此它才能一直跟随你左右。
我爱我那能让我回味过去几年的意义的旧子弹日志们。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生命周期&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;我发现在新的一年使用一个新的笔记本会让你更容易对它们进行编册。即使你的
本子仅仅用了四分之一，在新的一年以一个空白的状态开始会有鼓舞和促进之用。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;钢笔 VS 铅笔&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;大部分情况下，我使用钢笔因为铅笔的笔迹会逐渐变淡。子弹日志的最大好处就是
随着时间的推移你用它们建立了一个资料库。我只在绘制草图或者往我月历的事件
页中添加项的时候才使用铅笔，因为变化决定了计划。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;身份和保障&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;即使大部分子弹日志都会非常私密，我还是高度推荐在本子的前面加上显眼的记
录，在它被遗失的时候方便别人可以联系到你。留下你的名字和手机号码会很管
用。现金奖励是个极大刺激，当然个性化的留言也不错。在一辆交通高峰期内开
往纽约的火车上，我的子弹日志从包里掉出来了，然后它又回到了我的手里。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;关于&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我的名字叫Ryder Carroll, 是一个生活在纽约布鲁克林区的艺术指导和交互设计
师。我经过多年的试验和错误开发了这套系统，伴随着更好的模式被我挖掘，希
望能不断提升它。我希望你明白了这儿呈现的理念，应用/适应了它们并发挥了
它们的最大的效用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.bulletjournal.com/"&gt;这个页面&lt;/a&gt;是我对在过去几年许多用他们的学识、天资和见识免费帮助和鼓舞我的
那些聪颖而慷慨的人们的一点谢意。子弹日志系统在这些年来给我带来了巨大的帮
助，我也希望它在某些细微之处能对你有所帮助。&lt;/p&gt;
          &lt;p style= "text-align:right;"&gt;&lt;em&gt;
          Thu 20 February 2014 By &lt;a href="http://www.roading.org/pages/about-me.html"&gt;Adoo&lt;/a&gt;
          (&lt;a href = "http://www.roading.org/pages/message.html"&gt;Contact me&lt;/a&gt;)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
          &lt;p style="text-align:right;"&gt;&lt;em&gt;欢迎你与我交流探讨，如有错误疏漏之处，恳请指正。
          (&lt;a href="http://www.roading.org/others/Bullet_Journal.html"&gt;本文原链&lt;/a&gt;)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
        </summary><category term="翻译"></category></entry></feed>