<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Adoo's blog</title><link href="http://www.roading.org/" rel="alternate"></link><link href="http://www.roading.org/feed/%E9%9A%8F%E7%AC%94.xml" rel="self"></link><id>http://www.roading.org/</id><updated>2012-09-14T00:00:00+08:00</updated><entry><title>载酒买花年少事，浑不似，旧心情</title><link href="http://www.roading.org//essaies/lonely.html" rel="alternate"></link><updated>2012-09-14T00:00:00+08:00</updated><author><name>Adoo</name></author><id>tag:www.roading.org,2012-09-14:/essaies/lonely.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;当我打开记事本想写点什么的时候，写一个怎样的题目却让我犯难。难在我
并无什么特别的要求，标题党？我不需要夺人眼球。做点概括？我也并没有
要具体写点什么东西。我想大概这篇短文并不需要一个标题。不过，鉴于这
个世界有这么多长着脑袋却并没有什么用处的脑残们，我认为我的这篇短文
也配拥有一个标题，尽管它或许并没有太大的用处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好在我并不是太纠结的人。随意从桌头抽出一本书，然后随意翻开一页，从
里面取一句，足矣。老实说，我不太喜欢宋词——长短句，浅唱低吟，听着好
听，但更像是为诉苦叫春量身定做的，你若读这两种题材的词句，总能分外
打动人心。不过，说来世界总是奇妙的，随便挑捡的这句话，却也能称了我
的心情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写这篇短文我打算了很久，迟迟不能动笔的原因在于，我每天在上班之前十
五分钟的想法，被八个钟头的编程抹去。而晚上，有太多事情排不上号，而
这甚至连事情都算不上。一天的大部分时间里，我大概和我面前的那台机器
一般无二，但沉重的心情总在梦醒时分汹涌而来。我不是感情细腻的家伙，
也尽管一再坚信自己能忍耐寂寞、孤独与不被承认。但却越来越发觉，这个
世界存在着人类挣脱不掉的孤独，你安心忍耐也好，你拼命挣扎也罢，它总
能抓住机会爆发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会有这么一段日子，我们有太多想做的事情，却没有时间去做了。上半年为
还这样告诫自己：“诸般烦恼，只因想的太多，做的太少。”一个背身的功夫，
有太多的事情，不是不去做，而是你迟缓的脚步再难跟上时间的步伐。时间
慢慢会教会人，或者说逼迫人做一些取舍，你只能叹息，还是叹息。时间也
会做出一些决定，你或者接受，或者反抗了之后接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活总会有许多意想不到的困难，我当然明白这一切，待再回头时不过是一
抹轻笑，并不能算得了多大的难处。只是假如硬要在浮华的世界中寻找清静，
却并不容易真的得到内心的安宁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概每个人都需要一个哑巴辛格当朋友，他总用睿智的眼神告诉你他能理解
你所说，却从不言语。&lt;/p&gt;</summary><category term="随笔"></category></entry><entry><title>都废</title><link href="http://www.roading.org//essaies/sadcity.html" rel="alternate"></link><updated>2012-04-26T14:31:00+08:00</updated><author><name>Adoo</name></author><id>tag:www.roading.org,2012-04-26:/essaies/sadcity.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;《废都》，便是迷醉于欲望之中，却又无法抽身自救的那么一群人组成。即便是尼姑庵的慧明亦脱不出肉欲
、权欲的高墙。大概世道如此，现实并不是人们掉进了欲望的天坑，反而是，欲望便如已然合围的高墙，人生而就在墙内。不是陷入了，而是逃不出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;便如《废都》演变到最后，这些人或死了、又或走了。死了的人固然逃出了欲望的樊笼，走了的人却尚未完成自救。诚然、庄之蝶最终放弃了背负了的声名，好似看淡了一切，悄然踏上了驶往南方的火车。而实质却是截然相反的，他并没有逃脱那一切，因他没有做任何一丁点抗争，不过是走到了绝地后的另谋他路罢了。他与周敏最终坐上了同一辆离开西京的火车，离开西京并不是他们幡然醒悟了，而是他们都面临了同样的困境——在追逐欲望的过程中面临了难以挽回的局面。周敏费尽心机也没有保全他在杂志社的工作，而庄之蝶更是跌进了谷底，失去了一切。他们是在这样一种情况下离开的，无需割舍任何一点东西。所以他们今天或许离开了西京，但却保不准哪天要入了南京了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;庄之蝶外头有那么多女人，却又未必真得了爱情。庄之蝶身材矮小，其貌不扬，要说他的那些女人们三下两次的便都和他上了床是爱情，我是不信的。与其说，她们是爱上了庄之蝶，不如说她们爱上的是“大作家庄之蝶”。反过来看呢，庄之蝶也不过仅是爱上了这些年轻美妙的肉体。阿灿的自毁容貌或许叫庄之蝶内疚与感动了，却也止步于此。唐婉儿最终的处境或许也叫庄之蝶煎熬难受了，不过是因为庄之蝶还有一颗良善之心罢了。我想庄之蝶与唐婉儿、柳月、阿灿之间是并没有一场爱情的，顶多也只是有很多场偷情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看罢《废都》，羡慕完庄之蝶的艳福之后、我又对他非常不耻。不耻周敏对他执师之礼，他却上了人家有实无名的老婆？不耻他间接害死了朋友龚靖元。不耻他亏待了赵京五…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我始终不能明白，庄之蝶是有一颗良善之心的，又为何总做出上述不耻之事?末了，我却明白了，世道如此啊。这威武圣朝，现世亿万民众，或达官显贵，或平民布衣，莫不在这万丈红尘中翻滚，莫不为利欲如此行事。便拿害死了龚靖元说事，乘龚靖元之危买得了他的收藏或许是不道义的。但你见同赵京五谋划这事的时候，赵京五有丝毫内疚？诓骗压价龚小乙的时候，赵京五有丝毫手软？赵京五不是魔头，实在是这种事情在这个时段在这个地方太过平常，所有局中人都为警觉到严重的后果而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;庄之蝶是坏人吗？不！我想庄之蝶是个好人，这世道能有一副热肠、能有一颗良心已经是殊为不易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临近文末，我仿佛听到了庄之蝶丈母娘的喋喋呓语：都废了、都废了、都废…&lt;/p&gt;</summary><category term="随笔"></category></entry><entry><title>文化太监</title><link href="http://www.roading.org//essaies/culture-eunuch.html" rel="alternate"></link><updated>2012-01-07T11:50:00+08:00</updated><author><name>Adoo</name></author><id>tag:www.roading.org,2012-01-07:/essaies/culture-eunuch.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;捡起《北回归线》脱落的最后一页看完，不免有一些默然。这没有什么值得奇怪的地方
，看过的很多书都曾有这样的感觉。但这一次却又有一点不一样，它更像是一种静默中
的歇斯底里。有一种不吐不快，吐了也不能畅快的无力。这他妈的发慌发堵的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老实说，看之前我已经做好了领略它到底有多淫秽，多龌龊的打算。毕竟它原是一本西
方的禁书，毕竟它原是一本在一群精力旺盛的兵痞间传阅的黄书，它理当应该很黄色，
应该能让这群士兵在无人的角落都成为单手“炮兵”。一直到看完最后一个字，我才大呼
受骗，这哪可能被当做黄书。它不但不淫秽，简直很纯洁。后来我又醒悟过来，既然是
中文版，必然在出版之前已经完成“净身”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受儿时的各类古装局，特别是满清局毒害，使我有这样一个认识：向来执刀给人净身的
人需是太监。我不在意我这个认知是否正确，便如同我不关心出版《北回归线》中文版
的人民出版社是不是太监一般。让我在意的是，我在这其中得出的一个结论——有些东西
，便如同男人裆下那玩意，即便它有多令人恶心、淫秽、邪恶…它依然是那么重要，缺之
不可。展现一副裸体不应该是什么禁忌，将一副男性裸体断根或女性裸体切除乳房才有
违人道。我猜测《北回归线》在中国便受到了如此酷刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《北回归线》是一具生疮流脓的裸体，出版者大概以为这样一个样子太过可怖，因此切
除了他狰狞的阳具，却不知如此一来更丑陋且显虚伪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我用支离破碎的时间，看完了这本情节凌乱的书。即使刚刚看完，我却不能将之前后串
联起来。但我能确信的是这确实是一本好书。这并不是一句人云亦云的恭维话，也不是
为了掩盖自己见识浅薄智力低微而闪烁其词的含糊语。看这本书的过程中，便似有一般
小锤悬于心脏之上，它不时就会在你的心房或心室敲打一下，让你不禁颤抖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问自己要不要完整的反刍式的将这本书再看一遍？我想，算了吧。我深知，书中能体
味到的，远不啻如此。虽然我看到的不过皮毛，甚至不足十之一二，虽然这也确实是一
本值得一看的书。合上书本，我并不打算再看一遍了。一如书中所说：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;他们所处的世界同每一个地方一样，发生的事情多半是屎尿垃圾，同任何一个垃圾桶
一样脏，只是他们能有幸盖上桶盖。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这个世界黑暗的角落太多，揭露丑陋、人性、黑暗的作品或作者更不胜枚举。但能点亮
希望光芒的呢？我明白我想要重读的不是展现黑暗的世界，不是冷漠的一瞥，不是感叹
绝望的挣扎。我想要反复阅读的是能道出希望之所在的作品。&lt;/p&gt;</summary><category term="随笔"></category><category term="北回归线"></category></entry><entry><title>又到离别时</title><link href="http://www.roading.org//essaies/leave.html" rel="alternate"></link><updated>2011-12-10T14:25:00+08:00</updated><author><name>Adoo</name></author><id>tag:www.roading.org,2011-12-10:/essaies/leave.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;前几天毕业后的工作已经决定下来，前两天《深度探索C++对象模型》的学习也已
经了结。手头事情忙得差不多的时候，一回头不禁感叹，又是一季离别，年后大学
也算结束了。当然，或许你是以拿到毕业证作为一段生涯的句点，那自然不是，这
只能说认知上有些差别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到工作的事，首先要很谢谢熊哥的内荐，免了我舟车劳顿、颠沛奔波的辛苦。虽
然程序不少，但是能仅仅打几通电话、收发几封邮件、写两段代码来决定工作，比
之奔走求职确实是一件轻松太多的事情。我原来已经拿定主意年后南下找工作，不
过既然可以不用奔波，公司又让我满意，我自然安心下来。我虽然一开始就决定明
年才开始求职的行程，不过中途经不住各位同学都已经签约的诱惑。有去试过两家
公司，一家叫深信服，另一家叫龙通。毫无疑问，这是两次失败的经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然两次失败的经历对我来说并没有太多的遗憾，但是还是收获有一些经验。深信
服是在笔试的时候被刷的，本来笔试被刷，没有什么可谈，无非自己实力欠缺。但
我却犯了一些天真的错误。其一是笔试迟到了将近半个小时，不过考官还是让我们
进去了，虽然最后时间不缺，但显然对它缺乏重视——实际上我本来不打算参加笔试
的。其二在于，我天真的不把它当一场考试，选择题部分，我甚至没有在显眼的地
方写上我的答案，仅仅在每个错误的选项旁边，写下四五个字的注释，诸如此类随
意的做法，我也不记得试卷上有多少，何况深信服的题量之大，足有十页。考完之
后，我还颇有自信，甚至坚持在熊哥和旺X那里过夜，等待面试通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说深信服得到了一些教训的话，龙通的那次面试则是纯粹浪费时间了，通过笔
试后，大概是第四天去长沙参加了龙通的面试，面试我的是两个小伙，估计比我大
不了几岁，和其中一个胖点的相谈甚欢(应该是人力，我却一直和他讲技术)，到另
外一个瘦点的来面具体技术的时候，却把我镇住了——居然边上网找题目，边问我。
问的问题很简单，但我都很慎重的作答。我自信对他所问，都有把握——除了其中两
个。一个为函数指针的使用问题，他问我函数指针使用时需不需要解引用，我答他
可以不用，当我刚开口要说一说为什么可以用也可以不用时。他似乎一副不必改口
的样子，直接告诉我进入下一题，我自然没有抢白解释。另一个问题，他问我用过
什么样的进程间通信方式，我答他我只用过套接字。他又问我进程通信有几种方式
，这题我当时没答上。其实最让人不能接受的问题在于，当我说出期望薪资是5k
的时候，我明显看到那两小子有点轻笑的味道，好像在说我不知天高地厚。姑且不
论5k的薪水到底是多是少，要知道他们宣讲的时候说的待遇是4.8k-6.8k，我说5k
绝对合理，当然后来在网上查了下龙通签人的薪水，估计他们宣讲时的薪水含有不
少水分。后来又问我转不转java，去不去南京，我都表示不会考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起笔之时，并没有打算讲求职琐事，写到此处，才发觉占了大量篇幅，气氛全无…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当跑题跑了数公里之外的时候，我们再校正回来。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;再续离别时&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;散席时，总不必表现的太过伤感，再尽兴的聚会，也总有离席散客之时，但倘若缘
分尚在，情分依旧，欢聚重逢，把酒高欢的时刻总不会少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我本来打算想营造点伤感的气氛，但无赖虽然可以预见有一份离别的伤感，但毕竟
这份伤感却还未到来，谁叫我这人只能提前享受快乐，却无法预支悲伤。更何况，
最近这几个月我又过的太过恰意，一段手上有几本欲罢不能的好书，脚下经常能踢
几场酣畅淋漓的爽球，偶尔还可以把酒高歌，有时亦可以静坐垂钓，更甚至，明天
凌晨五点的世纪大战，细哥还会电话叫我起床看球。这样的生活，又哪能期待更多。&lt;/p&gt;</summary><category term="随笔"></category></entry><entry><title>在北回归线上远望</title><link href="http://www.roading.org//essaies/Tropic-of-Cancer.html" rel="alternate"></link><updated>2011-10-25T21:40:00+08:00</updated><author><name>Adoo</name></author><id>tag:www.roading.org,2011-10-25:/essaies/Tropic-of-Cancer.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;在某处看到这样一句话：“我对生活的要求无外乎几本书，几场梦，几个女人而已。”
我虽然有看书过目即忘的陋习，但总喜欢查一查看到中意的话的出处，原因在于看到
一句中意的话，我若不去拜读一下该话的原著，便有可能错过一部中意的作品。我深
知，在这样一个伟大的时代，能让人中意一回却是多么艰难。可见，我尚处在一种从
书中找快慰的状态……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并未有多么认同这句话，但起码我不反感，因为范诺登仅仅说出其所想，我想真话
即使再烂，也总有能让人原谅的理由。这么一句平淡真实的话，非是大恶，又不煽情，
本该平淡如水，不惹人注意，偏偏让人感觉突兀。人在看待事情，往往会带有“思维惯
性”，事情的合理性反倒在其次，中国人尤其如此——说出这句话的时候，请原谅我的浅
薄，因为我并没有有过外国朋友，又不曾在异域生活，与见多识广的海龟相比，我充
其量是一只没有见过世面的“土鳖”，但实际上在“人”看来，海龟较之土鳖，亦难逃龟
类命途。——我既知，这话浅薄，但仍要这样说，为何？因为太多人这样说，太多人说
这类话，甚至都不经过思考——他们为什么这样说？因为他们与我有一样的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有趣的是《北回归线》是一本解禁的禁书，而更有趣的是我上一次，因一句话去找一
本书，也是一本解禁的禁书。不禁感叹这个世界，百有禁忌。初中的时候贾平凹的一
句话让我印象深刻，他说：“常言说四十不惑，我却事事令人大惑，之一就是写了本
《废都》”。那段时间我在四处寻找《废都》，却求之不得。直到大二，我才从网上看
到关于《废都》解禁的新闻，才明白，丫的原来我一直在一个解禁的禁书都找不到的
地方找一本禁书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到范诺登的话，我必须很官方的澄清一下，一如外交部的郑重声明，或严重警告：
我虽然承认这是一句大实话，也大概是太多人的梦想——但并不代表我赞同或推崇这样的
作为，也并不表明我持有这样的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我将《北回归线》放在床头。&lt;/p&gt;</summary><category term="随笔"></category></entry><entry><title>一周记事10.6-10.12</title><link href="http://www.roading.org//essaies/weekly-jounal.html" rel="alternate"></link><updated>2011-10-12T21:58:00+08:00</updated><author><name>Adoo</name></author><id>tag:www.roading.org,2011-10-12:/essaies/weekly-jounal.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;10.6日的晚上，实在是自己不能忍受网站的速度太慢，于是决定要换一个空间了。
原计划一两天时间来完成这个事情。很显然我预估错了时间，原来打算选个不太
贵的收费空间，但我不是觉得太贵，就是对他们抱有怀疑态度，最后选择了新浪
的sae,这之间就花了一天。sae的&lt;a href="http://sae.sina.com.cn/activity/invite/44887/weibo%20"&gt;注册地址&lt;/a&gt;。第二天把网站迁移过去，并
导入好数据库，又做好了跳转——操蛋的备案。最后手痒打算修改一下主题，但我
又高估了自己的艺术天赋，同时对于php代码和css的难度估计不足——很显然我不
可能花一周来专门学习php或css。这期间又花了三天，小小修改了一下
evening-sun的代码，成了现在这般摸样，没有了evening的感觉更没有sun的影
子。原谅我将很多插件的代码分解直接加入了主题，但我充分珍重各位插件作者
的劳动成果——比如jiathis插件，特别是对于evening-sun主题的修改。进行一些
改动后，我虽然又萌生了有新的修改想法，但被我及时打住，这是个明智的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原计划休息一天后，又重拾算法导论，并且要适当加快进度。但11号休息一天后，
晚上和磊子，庄峰小朋友约定2号骑单车去韶山，于是关于算法导论的计划顺延了
一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然这些天还有各种零碎而快乐的事物，比如下午去踢球，中午一起自己搞顿饭
吃吃，或者看看球赛。当然球赛还是失望的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12号早上6点半起床，到湘大租了四辆单车，便往韶山去了。愈近韶山自然容易谈
到政治，不想多谈，也吝惜多谈。只想说一句，你倘若觉得有一天天子洪恩，你
须自问一下，是否是昨日太被寡待，你倘若哪天觉得清气上扬，你得自问一句是
否昨日被压迫太盛，唯此，才能少被愚弄。凡是问合理，莫问惯例。——晚上7：30，
返校，来回全程100公里左右。路上我的车胎破一个，刹车坏一次。黄乐车钢丝段
两根。此外特感谢一下某汽修厂某小哥为我补胎，技巧了得，却又认真细致。
下次，或许没有下次，但还需谨记，选车要细致，二是别穿牛仔裤，裆下被磨的
厉害。三要记得带块大牛肉，回程的时候太饿了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8：20已经吃完饭洗完澡了。 9：15看完了新闻网页，感谢Doris的一杯浓茶。
现在，该记得记得差不多了。&lt;/p&gt;</summary><category term="随笔"></category></entry><entry><title>第二章</title><link href="http://www.roading.org//essaies/ji-fo-2.html" rel="alternate"></link><updated>2011-09-29T13:18:00+08:00</updated><author><name>Adoo</name></author><id>tag:www.roading.org,2011-09-29:/essaies/ji-fo-2.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;李家虽然不穷，但也沾不上富家。若要追寻家世，溯源族谱。那么，还要到图远太爷爷的爷爷那辈，到李太爷父辈也还是当地大家，不然也不能让图远的太爷爷读书求学。李太爷九岁的时候，母亲病重，一向惧内的父亲，趁此机会把多年不敢娶的青楼女子娶回了家。他父亲到不见得如何悲伤，仿佛新纳小妾的喜悦能与发妻亡命的悲愁相抵消。便如同正一加负一等于零一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李太爷隐隐觉得父亲有了一些变化，说话好像底气足了一般。但是这样的改变并没有多久.几天后，父亲就一下子从一个趾高气昂的老爷，变成了一个点头哈腰的奴才。因为，小娘掌了家，父亲再无银子去青楼逍遥。小娘似乎全不记得自己的出身，少不了对着父亲劈头盖脸的臭骂。又或者，数落那些个青楼女子的薄情和险恶，和夸赞自己的端庄和贤良。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怕老婆像一切复发病一样，总会一次厉害过一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个刻薄女人的尖酸是无法描述的。到李太爷十六岁的时候，他觉得这家再也呆不小去了，于是他向父亲要求出门求学。当即被他父亲反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“‘家有老，不远行’，你念了这些年书是白念了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“........”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“百行孝为先，你看我这副身子，怕是也活不了多少年了。等我入了黄土，你远走天涯海角我也不管你，何况我就你一个儿子，你小娘又不曾生儿产女.......”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小娘，小娘，你就懂得小娘，他能生孩子，你别忘了他原来就是个妓女。”李太爷像是一头激怒的牛犊，怒目圆睁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啪”一巴掌，李太爷牙缝里渗出血水，但仍就咬着牙关，鼓着鼻孔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“连娘都骂，我生你养你有什么用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她没生我，更没养我，她不是我娘。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小娘也是娘！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“父亲，休了他。”李太爷突然停止了咆哮，态度认真的可怕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“混账！这样大逆不道的话你也说的出来!”李太爷的父亲眼眶怒睁着，像要滴出血来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈哈哈哈，”李太爷突然笑出来“我知道你不敢，人家都是从夫，惟独我们家是要从妇。莫说要你把他扫地出门，她不把你赶出李宅就该千恩万谢了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又是一巴掌下来，不过这回却被李太爷一手接住了。他父亲震惊的看着他，李太爷放下他的手，还是走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接住父亲手的那一刻，李太爷心中一酸：父亲老了。走在路上，没来由的想起了从前种种，父亲把小娘煮给他的三鞭汤偷偷的带一碗给自己，背地里给自己铜板，夜里给自己盖被，带自己到林子里掏鸟蛋，给自己做弹弓........
没有包裹，没有盘缠，李太爷不知道自己要去哪儿，他原来想到南方去参军的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走了不过两里路，当午饭没有着落，肚子也不争气的咕咕叫时，他坐在石头上不知道如何是好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李太爷踟蹰不前，而这边他父亲却是，收拾起李太爷的衣物，又帮他把书本收拾在包袱中。不管不顾，一斧头劈开了小娘藏钱的柜子，拿了两锭最大的银子，跑出来追儿子了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李太爷接过东西，他父亲什么也没说，转身走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎活到现在，所有的感动在顷刻间爆发了，眼泪一下子模糊了父亲的背影。李太爷只是扯着哭腔喊道：“我一定会风风光光的回来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父亲的背影一怔，没有回头，往回家的方向走去。等待的不知道又将是怎样的狂风暴雨。五十两银子，对于把宅子买了也凑出不过几百两银子的李家来说的确不是个小数目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最让人不经意的莫过于时间，李太爷回家的时候已是十年后了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世事总是难料，李太爷到南方参军不成，却在当地学校做了老师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十年，似很长，又很短。四处弥漫着战争的影子，李太爷再也忍不住思乡的苦楚，踏上了回乡的归途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李太爷听着小镇街角的齐老头讲着变故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物是人非，李宅大门的牌匾已经换成了吴府。李太爷的父亲两年前就已经去世了。小娘买了宅子，和一个相好跑了。只几天后，小娘和相好便被路过的逃兵杀死在了路边，钱物都抢了，小娘被奸污时却誓死不从。只是小娘前半生在青楼买了身体，后半生从良了，又偷了汉子，一辈子放浪，反倒是性命关头，却贞烈了一回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;齐老头一阵唏嘘，带着李太爷找他父亲的坟墓。父亲的坟墓好找，立了碑。只是小娘的坟连齐老头也分不出，只是这几年暴死的人太多，这儿像一个乱葬岗，到处是坟头，没有墓碑，根本找不着。李太爷对着那一片坟地拜了一拜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不气小娘，也不恨那汉子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这世间如同一个火烤的铜炉，我们都是其中的可怜虫，挣扎求生.......
和平时是如此，战争时更是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李太爷在战乱中漂浮了半个世纪，教过书，跑过货，最后参加了国民党的部队，老婆和儿子都在战乱中死去，他一个人把孙子天华拉扯大，还当上了政委。那一年，国名党要逃往台湾，他辞了政委，悄悄的当了逃兵，回到了小镇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当文化大革命爆发的时候，他被批斗，被整改，六十多岁的男人被打断过肋骨，扇掉过牙齿。被人用鞋底拍在脸上，他被强摁着下过跪，磕过头。而他却活过来了，活到了九十七岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李天华（图远的父亲）讲到这儿的时候，露出坚定的目光：“是啊，你爷爷他活下来了，活着就是最大的成功。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来一起哭泣的两父子，再李天华的讲述中，慢慢把心情平静下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“远儿，没事了，没事了。生老病死，自然之道，爷爷值到死前也没经历过大的病痛，这是再让人安慰不过了。何况爷爷活了将近百岁，虽然其中苦楚颇多，但也算多姿多彩。你去看一看爷爷，他最大的遗憾便是没有你送终了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太爷爷安详的躺在床上，似乎一切再平常不过。图远轻轻的握着太爷爷的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恍惚间，图远似乎感觉到李太爷的手轻轻地卧了他一下。抬头看时，李太爷的嘴角带着一丝淡淡的微笑。好像在诉说这自己的满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李天华要遵从李太爷的遗言“丧事从简，人死归土，早日下葬，入土为安。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而图远的母亲怕人背后嚼舌头，觉得应该办五天，这样才显得我们李家讲孝道。图远那唯一的小姑和姑爷也这样认为。李家就这一个老头，应该办得风风光光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李天华问图远。图远愣了愣....... 原来自己已经长大了，这意味着担当和责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，生者是不该拿死去的亲人来赚取孝顺的名声的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丧事如同李太爷的遗言那般简陋，李家也没有多少亲戚，三天就下了葬。小姑和姑爷回了自家，来帮忙的各位三姑六婶也都散去。李家还是李家，一切都好像都没有发生。只是门前的悼词挽联，屋内的遗照和七星灯散发着哀痛的气息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图远又在家里呆了七天，过了头七的祭祀才返校。&lt;/p&gt;</summary><category term="随笔"></category></entry><entry><title>第一章</title><link href="http://www.roading.org//essaies/ji-fo-1.html" rel="alternate"></link><updated>2011-09-28T12:24:00+08:00</updated><author><name>Adoo</name></author><id>tag:www.roading.org,2011-09-28:/essaies/ji-fo-1.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;李图远在K大读书，而且读的一塌糊涂，足见K大是个培养人才的地方，而非天才。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图远少年时有文学梦，又有政治梦。然而这年头搞文学自是混的艰难，赚钱不多之外，还得哗众取宠。虽然作家要是出名了，除了文章那些儿钱外，还能赚得很多衍生价值。譬如，据说他很喜欢的作家贾平凹的字画，能买到几万块钱一副，只不过以图远以及作者那外行眼光，只觉得他的字画就如他的长相一般，断断算不得一流。当官呢虽有好的“钱途”，但无非要欺欺平头百姓，骗骗混蛋上司，只是想得做大之前，大多还得昧着数年良心，图远也是不愿。人生在世，除却那美丽的梦想外，总还得讨生活，养父母，娶老婆，生孩子。那梦想只有在做梦的时候还以为他是美丽的，醒了便如戳破的泡沫，除了一摊水渍，不留半点其他，那留下的水渍也多半是自己的口水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受文学梦的影响，图远以为男人总该有点才情，胸中有些沟壑才是。只是在K大读了两年，终于明白，大学里面胸有“沟壑”的人四处皆是，不过全是女人——挤出双峰，露出乳沟。而胸有沟壑的男人，却是绝难见到。于是图远总结出一条：大学如同交易市场，有一半人是来寻沟壑的，而另一半人是来推销沟壑的（倘若中国的大学生，男女数目相仿的话）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时候夕阳已到天际，地平线上的两片白云，被染上了金红的残色。图远郁郁的走在路上，一言不发，脸色也一成不变，高高瘦瘦的身躯，微有佝偻，低头紧锁的两条青眉分明，又似看不出的深沉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们总以为，梦想会在时间的流淌下变得发酵，实际上往往是会发霉。你不去动它，它不会令人越来越沉醉，只会尘封在某个角落。只当你记忆再去触碰的时候带起一阵霉灰，徒惹心底唏嘘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太阳还未落下，吉佛街街口的发廊红灯已然初上，几个女人尖细的笑骂声，从街口传出，那尖声，好似要打破整个吉佛街的寂静，传遍整个K大，又好像不甘于此，要传遍整个莲城才很罢休。图远低头走路，不曾抬头看几女，几女只顾搔首也不曾看他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲人的离去，是莫大的悲伤。图远刚买完票回来，明天凌晨的火车。太爷爷病重，父亲电话，大意是要图远赶回去送终的。图远心中空落落的。一年时间恍若隔世，原来太爷爷身子还健朗，图远怎么也料不到，这人说要走就要在的，留也留不住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李太爷原来对图远期望很大，认定这孩子聪明，又上了大学，大有前途不可限量的感觉。只是如今，图远对自己大为失望，只觉得孝道未尽，又时光不再。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一路无话，院子门前的两颗枣树，还是那样，夕阳透过，投下两颗孤独的树影。图远似没听到张建人的招呼，也没有理会史书的打趣，一个人进了屋，坐在床上，回首往昔种种。张建人心里骂了一声：“还当自己是根葱了，算什么东西。”史书也耸耸肩，继续念着：“我家门前有两棵树，一棵是枣树，另一颗还是枣树;村里出了两个官，一个是贪官，另一个还是贪官”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;........&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图远坐在车上，电话响个不停，于是索性把电话关了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;列车呼啸的奔驰，但是图远归家的心却更加急切，列车才走一半的路，他的心便快要看到了进小镇的旧桥。他盼望着家门，又想着太爷爷的往昔.......&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李图远原来叫李途远，是李太爷给取的名字，于这个名字还有一些故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——李图远决计是个有远大图谋的人，因此每日沉溺于自己的远大理想的规划中，却是顾不得眼前这短短时日。远图年近百岁的太爷爷，少时读过私塾，算的上是个读书人。在图远还未出生前，李太爷就为自己长重孙取好了名字——李途远。以此来时时告诫长重孙，人生短暂，前路遥遥。又有典故“日暮途远”。李太爷也一直为此捻须自得，觉得这名字涵养内敛。比之那亚运啊，建国，爱党之流的名字好了不只百倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但图远却不这般觉得。初中时候，图远有个同学叫王小乐，很受女孩子欢迎。让远图很是羡慕。他总归觉得都怪自己的名字不顺口，不像人家“小乐，小乐”的叫着朗朗上口，若自己叫“小远”说不定又是另一番光景。但从此，想改名字的种子便埋在了他的心中。万事都是这样，若是种子一旦种下了，便保不准会有生根发芽的一天。譬如，被开过玩笑的男女，纵不能成其好事，但多年后见了面，总免不了要生出一丝旎念的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到考入K大的时候，图远顺便就把名字改了。“小远”自然是不行的，这单单是跟了那王小乐，图远不屑。他想人倘若一生跟着旁人走，便终生走不到人前。但一时半会却也想不出好的名字，于是便做了个小小的改动，将“途远”改成了“图远”。陡然间，图远便觉得名字似乎气势增了不少，连带着人也有了一丝霸气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只一月军训完，便是国庆，图远本来不想回家，只是家里来了电话说是太爷爷生了病，图远只能回家看望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;改名的事被李太爷，如同很多文学家们不愿意旁人对自己的文章擅自修改一般，李太爷也对自己取的名字被改自然也很不满。对着图远和李父。“诶....诶....诶”一连三声叹气，才接着说下文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“远儿这名改的倒是有些意思，原来给你取名途远，便是要告诉你踏踏实实，一步一印，莫要学现世很多人眼高于顶，浮躁的很。你却好，改一字，虽然没改了音，却把我的意思全改变了。”李太爷声音提高，松弛暗黑的老脸上难得见到两砣殷红。李父赶紧过去帮李太爷搓背顺气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图远恭恭敬敬的低头站在旁边，心里却是暗自得意。李太爷的话太只听进了前小半句，隐隐自得，半点不顾李太爷话的重点在后半句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李父看图远没有丝毫悔过之意，正要训斥，李太爷把手一伸制止住，倒是有一股清末古戏中读书人的摸样。李太爷根本就是读书人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现今名字也已经改了，改回来也麻烦。只是远儿要记住，切莫好高骛远。学了些东西，不要以为了不起了，莫要学人家买弄，肚子里要有真学才是。三国的孔明先生虽有经纶满腹，也甘躬耕陇亩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“口说不求闻达，声声自比管乐。”图远突地这一句，差点把李太爷气的背过气。李太爷原来是想，图远小时候最喜欢诸葛亮，便想用诸葛亮教育图远，却不知图远什么时候转了性。李父赶紧扶着李太爷回了房，生怕图远这不肖子再气李太爷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李太爷回房后揣摩图远的话，越是揣摩越是深以为然。反而认为这孩子见识不凡，心里也是安稳了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是以为这话来自图远自己的见地，但却不知这话出自和他同年代周大荒的书中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只两天过后，图远便是支了各种理由返了K大。在路上一顿恍惚，觉得家里好似腐朽了一般，也不觉得太爷爷博学了，也不觉得父亲亲切了。家里的空气似乎带着一股霉味，与他这开放的思想格格不入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到K大时候使劲的吸了几口空气。觉得这空气中弥漫了清新。看了两旁的大樟树，心里就有了底气。觉得有大树就是有历史，有历史就厚重，厚重就是有底蕴。对K大尤为满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;照他看来大学似乎还真就是一个解放思想，增长见识的地方。很多的好事，喜事从这儿传出去，很多的坏事，丑事也从这儿捅出来。某天女博士被Z教授潜规则了；哪天又会有X书记在和教育部领导在晚宴上海量；又或者爆出来W大学的书记抄袭论文了......
总之没完没了，三天两条。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.......&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是转眼间，一年过去，此刻的图远再不是之前的图远，他不曾感到高等教育感到高明之处。大学是够大，老师也够老，但惟独这学校的才子无才，食堂也没什么菜。大学就如同吉佛街每日傍晚叫卖的烤番薯，香气四溢，看着觉得非吃不可，真的吃了，也不过是，嘴上哈哈气，裆后放放屁罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当心儿停止了飞驰，列车似乎却快了，图远终于到了昌县。打了车回小镇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图远远远的就看到了在大门前烧着火纸的父亲，大铁锅里的火苗一突一突的往上窜，跳动的火苗中似乎就有太爷爷苍老的脸容。图远心里空落落的，似乎一伸手便能触摸，又怕一伸手便打破了幻象。待走近时，图远不觉伸手要去触摸，甫一靠近，手指的灼痛传来，火苗还是在舞动，太爷爷的影像却不见了踪影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“爸，我看到太爷爷了，他在火锅中冲我笑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李父一阵哽咽，两行热泪簌簌流下，图远也再忍不住眼中打转的泪水，顿时哭出声来。&lt;/p&gt;</summary><category term="随笔"></category></entry><entry><title>夜读《金瓶梅》</title><link href="http://www.roading.org//essaies/ye-du-jin-pin-mei.html" rel="alternate"></link><updated>2011-09-13T12:21:00+08:00</updated><author><name>Adoo</name></author><id>tag:www.roading.org,2011-09-13:/essaies/ye-du-jin-pin-mei.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;有这么一件很悲哀的事，我在一直这么思考，难道忙到读《金瓶梅》的时
间都没了?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不得不承认的是，当我还在高中的时候，我曾一度想从一中图书馆的书架
里找出一本《金瓶梅》来。当然这事未果，我不知道是压根没有，还是需
要教师级的借书证才能借阅。这在当时是一件令我无比郁闷的事情，当我
看着那两排关于《金瓶梅》的研究，却单单没有《金瓶梅》原文的时候，
我难以理解。这种疑惑好比上学期去图书馆借书的时候看到成堆的关于
《庄子》语言，思想的研究，唯独不见《庄子》一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个奇怪的社会，对，奇怪的社会。我不用愤怒，失望去对它，因为
这是无用的。奇怪之一就是，大多数成年人，当然也许包括未成年人（绝
不要对这个社会做太过保守的估计）都看过毛片，却没有多少人看过《金
瓶梅》。当然，不是要以看过《金瓶梅》为荣，这是故作高深的金学家的
姿态，也不用以之为耻，这尚比偷偷看毛片高过百倍。总而不过一本书，
因其声名在外我们尚且可以称之为“名著”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然不得不惭愧的说，当这会儿为止，我仅仅才看到第一回，没有资格多
做评价。不过祖国培养的学生，向来有一种奇异的能力，可以不用遵照事
实，仅凭风闻而作出高论，但很显然，我不是合格的祖国学生，因此没有
这种能力。所以关于《金瓶梅》整书暂且不说，但单就第一回而论，这让
我觉得很是欣慰。几百年了，这个世道并没有变坏，同样的“天下唯功”。
我但愿几百年后，不会再有一位青年，像今天的我一样叹息“天下唯功——普
天之下，唯功利尔！”。&lt;/p&gt;</summary><category term="天下唯功"></category><category term="金瓶梅"></category></entry><entry><title>读书随想</title><link href="http://www.roading.org/essaies/sentiment.html" rel="alternate"></link><updated>2011-09-11T15:25:00+08:00</updated><author><name>Adoo</name></author><id>tag:www.roading.org,2011-09-11:essaies/sentiment.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;海涅说：“人类烧书是自我毁灭的前奏。”
我大概是个看书过目即忘的家伙。很多时候看过的书，过不了一个月大概连作者都不记得了，这与太多能够“经意间“便引经据典，“留神中”即博引旁征的才人实在差距太大。之所以能牢记开文海涅的这句，一是向这样一句话之间便能断文明兴衰的话太少，二是这样口气大的人更少。为此，当我初一看到这句话时，特地烧了几本教科书，以来反驳。当然，现在回首，才明白，那时的我原来才真是一个狂徒，十几岁的毛头小子，便妄想代表人类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有两个小时，要交一篇寒假的读书笔记。我呢确实是寒假不曾看书，即便看书也少有笔记的时候，偶然心血来潮，在书上留下的心得，大多不能上得台面，不为老师所喜。寒假唯一看的一本很厚的杂志，并没有留意名字，大概叫党史解密之类的名字，里面内容多不可信，我更不敢将感想这么正儿八经的上呈且要在档案室保留个三十年。所以，读书笔记我自然写不成，仅以此文替代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个小学时候，经常语文不及格，而同学们都能得八九十分的学生。我大部分能理解自己为什么不经意间就会写错字。但在我高中以前，我很不能理解，为什么大部分除了课本报纸都不摸一摸的同学，概括的名著中心思想，总能比我拿到更高的分———哪怕这本书我我看过，对方没看过。到后来有一个老师，给我这么一个提示：“一本名著你只要看看导读，然后把这个背了“，然后他拿出一份资料，上面有一些书本清单，后面跟着是主要人物，然后是故事内容，中心思想。天见尤怜，我从不看导读，我有这样一种认识，看过导读，无形中我便会被导读牵着鼻子走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托尔斯泰的《复活》，帮我建立了我的阅读习惯。我那个时候十一岁，你大概很奇怪，对于一个十一岁的孩子来说，是什么能够吸引它看完《复活》，而且反复读了三遍呢？实不相瞒，到现在我能记得里面人物名字没有一个，而情节也是模模糊糊记得一两个，而唯一令我记忆犹新的只有一个词——”诱奸“！当我在第一页看到这个词的时候，我生平第一次体会了文字的魅力，我当时对这个词的创造者佩服的无以复加。对于一件这么复杂而晦涩的事情，形容起来仅仅需要两个字，这使我震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说上个学期，读到《孟子》中有一篇文章，我很喜欢。我虽然反复读了几遍，遗憾的是但到现在还是忘了名字。讲的大概是人心本美，犹如青山，但被人日日砍伐山上树木，最后青山也会变得丑陋。其中有一句我是记得的叫做:"旦旦而伐之，可以为美乎？"，之所以记得这句是因为就在读《孟子》后不久，我看到一个网络小说中有一句”旦旦而伐“，用来形容皇帝房事过度。我当即喷茶，最后拍案称绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《孝经》读了没有十遍也有八遍。上个学期，每晚都要翻翻，总有新意能有体会，但现在闭眼一想马上浮现的确实“谨身节用，以养父母，此庶人之孝也”和“身体发肤，受之父母”两句。至于，所谓天子之孝，诸侯之孝.....&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写到此处，字数大概也够了，还有 一个小时就要去交。便到处为止吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曹子建上表随军出征（出征哪儿我又忘了）的奏折中有一句：“恐坟土未干，而身名两灭”。引以自勉。&lt;/p&gt;</summary><category term="随笔"></category><category term="读书"></category></entry></feed>